fonction continue et positive de \markdownRendererDollarSign{}[a,b]\markdownRendererDollarSign{} dans \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}R\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{}. Démontrer que \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}displaystyle\markdownRendererBackslash{}int\markdownRendererEmphasis{\markdownRendererLeftBrace{}a\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}b\markdownRendererRightBrace{}h(x)\markdownRendererBackslash{}text\markdownRendererLeftBrace{}d\markdownRendererRightBrace{}x=0\markdownRendererBackslash{}Longrightarrow h=0\markdownRendererDollarSign{} . 2. Soit \markdownRendererDollarSign{}E\markdownRendererDollarSign{} le \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}R\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{}-espace vectoriel des fonctions continues de \markdownRendererDollarSign{}[a,b]\markdownRendererDollarSign{} dans \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}R\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{}. On pose : \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}forall:(f,g)\markdownRendererBackslash{}in E\markdownRendererCircumflex{}2\markdownRendererDollarSign{}, \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}left( f\markdownRendererPipe{}g\markdownRendererBackslash{}right) =\markdownRendererBackslash{}displaystyle\markdownRendererBackslash{}displaystyle\markdownRendererBackslash{}int}\markdownRendererLeftBrace{}a\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}b\markdownRendererRightBrace{}f(x)g(x)\markdownRendererBackslash{}text\markdownRendererLeftBrace{}d\markdownRendererRightBrace{}x\markdownRendererDollarSign{}. Démontrer que l’on définit ainsi un produit scalaire sur \markdownRendererDollarSign{}E\markdownRendererDollarSign{}. 3. Majorer \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}displaystyle\markdownRendererBackslash{}int\markdownRendererUnderscore{}\markdownRendererLeftBrace{}0\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}1\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererBackslash{}sqrt\markdownRendererLeftBrace{}x\markdownRendererRightBrace{}e\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}-x\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererBackslash{}text\markdownRendererLeftBrace{}d\markdownRendererRightBrace{}x\markdownRendererDollarSign{} en utilisant\relax